---
title: Couchdb and JavaScript Spreadsheets
description: Couchdb and JavaScript Spreadsheets
date: 2014-01-21
author: Jonas Colmsjo
layout: post
tags: ['post', 'swedish']
---


Tänke se om det finns något enkelt sätt att bygga prototyper med couchdb och tabeller i 
JavaScript.

Koppla spreadsheet till Couchdb:

 * t.ex. använda [handsontable](http://handsontable.com/demo/datasources.html)
 * [datatables](http://datatables.net/blog/Extended_data_source_options_with_DataTables)
 * jtable verkar inte fungera med couchdb


Handsontable exmaple
--------------------

    var objectData = [
      {id: 1, name: "Ted Right", address: ""},
      {id: 2, name: "Frank Honest", address: ""},
      {id: 3, name: "Joan Well", address: ""}
    ];

    var $container = $("#example3");
    $container.handsontable({
      data: objectData,
      startRows: 5,
      startCols: 3,
      colHeaders: true,
      minSpareRows: 1
    })


Datatables
----------


	[
	    { "cell1": "row 1, cell 1",
	      "cell2": "row 1, cell 2",
	      "cell3": "row 1, cell 3"
	    },
	    { "cell1": "row 2, cell 1",
	      "cell2": "row 2, cell 2",
	      "cell3": "row 2, cell 3"
	    }
	]



Handsontable vs. Datatable
--------------------------

Handsontable fungerar bäst med couch eftersom objekt funkar och arrayer inte krävs.


Pouchdb
-------


Spara dokument i pouch:


	var db = new PouchDB('dbname');
	
	db.put({
	 _id: 'dave@gmail.com',
	 name: 'David',
	 age: 66
	});



Design av dokumentstruktur
---------------------------

Couchdb (och pouchdb) dokument har två obligatoriska attribut: `_id` och `_rev`.

Handsontable array i ett JSON dokument:


	{
		_id : "whatever",
		_rev : "set_by_the_server?",
		table: [
		  {id: 1, name: "Ted Right", address: ""},
		  {id: 2, name: "Frank Honest", address: ""},
		  {id: 3, name: "Joan Well", address: ""}
		]
	}


Possible structure: `localhost:5984:/database/sheet/table`. Security is managed on the database level.
Tables are organized in sheets.

Example `/first_table_db/first_sheet`:

	{
		_id: "table1",
		table: [
			{id: 1, name "John", address: "P/O 1"},
			{id: 2, name "Doe",  address: "P/O 2"}
		]
	}

Ett couchdb-dokument per tabell? Kan bli problem med stora tabeller. Kan dock ha flera tabeller på ett blad så
det borde inte vara något problem.


Couchdb security model
---------------------

Database admins and members are defined in the security object of a database. This security object, located under `/db_name/_security`:

	{
	  "admins" : {
	     "names" : ["joe", "phil"],
	     "roles" : ["boss"]
	   },
	   "members" : {
	     "names" : ["dave"],
	     "roles" : ["producer", "consumer"]
	   }
	}

The authentication database is a system database called `:_users`

	{
	  "_id"          : "org.couchdb.user:joe",
	  "type"         : "user",
	  "name"         : "joe",
	  "roles"        : ["erlanger"],
	  "password_sha" : "fe95df1ca59a9b567bdca5cbaf8412abd6e06121",
	  "salt"         : "4e170ffeb6f34daecfd814dfb4001a73"
	}
